cat 		查看命令 eg：cat /etc/redhat-release
uname -r		查看内核版本
lsb_release -a	查看操作系统版本
free -h		查看内存大小
who -r 或者 whoami		查看当前用户
init 3		切换到命令行界面
init 5		切换到图形化界面
init 0		切换到关机
init 6		切换到重启
runlevel		查看当前运行状态或模式

ifconfig		查看当前的ip地址
tty		查看当前在哪个终端

echo $SHELL	显示当前使用的shell
cat /etc/shells	显示当前系统使用的所有shell
hostname		查看完整的主机名

type 命令单词	查看命令路径  eg: type hostname

gedit /etc/profile.d/env.sh			保存住提示符格式
PS1="\[\e[1;33m\][\u@\h \W]\\$\[\e[0m\]"	修改提示符格式

nano /etc/profile.d/env.sh			命令行设置并保存住提示符格式
\e	控制符\033	\u	当前用户
\h	主机名简称	\H	当前主机
\w	当前工作目录	\W	当前工作目录基名
\t	24小时时间格式	\T	12小时时间格式
\!	命令历史数	\#    	开机后命令史数

enable			查看内部命令
enable -n 内部命令		禁用内部命令
enable 内部命令		启用内部命令

which 外部命令		查看外部命令
whereis cat		查看外部命令和文档路径

mv /usr/bin/hostname(要移动路径的文件) /usr/local/bin/(要移动的位置上)	移动文件

echo $PATH		查看外部命令搜索路径

hash			列出所有曾经敲外部命令路径
hash -d name		删除缓存中的name缓存
hash -l			显示hash缓存，可作为输入使用 
hash -p path name		将命令全路劲path起别名为name
hash -t name		打印缓存中name的路径
hash -r 			清除缓存

alias name=‘cd /etc/sysconfig/network-scripts’		给后面的命令起一个叫做name的命令
alias			列出所有别名
unalias name		删除指定为name的别名
unalias -a			删除所有别名

source 修改过的文件		可以不用重启立即生效别名
. 修改过的文件		同上

date			显示系统时间
date 月日时分年秒		设置系统时间

clock			显示硬件时间
clock -s			以硬件时钟为准，校准系统时间
clock -w			以系统时间为准，校准硬件时间
/etc/localtime		时区
cal -y			显示日历

whatis name		查看name命令是什么意思
mandb			生成whatis的数据库

sz 文件路径		把linux的文件传到windows中
rz 文件路径		把windows上的文件传到linux中